msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-12-01 12:28+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2023-05-11 04:42+0000\n"
"Last-Translator: Weblate Admin <toomore0929@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Traditional) <https://weblate.toomore.net/projects/"
"pmpc/publiccodeyml-publiccode-yml/zh_Hant/>\n"
"Language: zh_Hant\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.17\n"

#
#: ./en-md/categories-list.md:block 1 (paragraph)
msgid "# List of software categories {#categories-list}"
msgstr "# 軟體分類清單 {#categories-list}"

#: ./en-md/categories-list.md:block 2 (paragraph)
msgid ""
"Here follows a controlled vocabulary of useful tags for categorizing the "
"software."
msgstr "下列是有用的軟體分類標記，由控管的詞彙構成。"

#: ./en-md/categories-list.md:block 3 (paragraph)
msgid "## Valid Tags"
msgstr "## 有效標記"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "accounting"
msgstr "會計"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "agile-project-management"
msgstr "敏捷專案管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "applicant-tracking"
msgstr "求職者追蹤"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "application-development"
msgstr "應用程式開發"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "appointment-scheduling"
msgstr "預約與行程安排"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "backup"
msgstr "備份"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "billing-and-invoicing"
msgstr "計費與開立發票"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "blog"
msgstr "部落格"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "budgeting"
msgstr "預算編列"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "business-intelligence"
msgstr "商業智慧"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "business-process-management"
msgstr "業務流程管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "cad"
msgstr "電腦輔助設計"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "call-center-management"
msgstr "客服中心管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "cloud-management"
msgstr "雲端管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "collaboration"
msgstr "協作"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "communications"
msgstr "溝通"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "compliance-management"
msgstr "合規管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "contact-management"
msgstr "聯絡人管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "content-management"
msgstr "內容管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "crm"
msgstr "客戶關係管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "customer-service-and-support"
msgstr "客戶服務與支援"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "data-analytics"
msgstr "資料分析"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "data-collection"
msgstr "資料收集"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "data-visualization"
msgstr "資料視覺化"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "digital-asset-management"
msgstr "數位資產管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "digital-citizenship"
msgstr "數位公民"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "document-management"
msgstr "文件管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "donor-management"
msgstr "捐贈者管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "e-commerce"
msgstr "電子商務"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "e-signature"
msgstr "電子簽章"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "educational-content"
msgstr "教育內容"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "email-management"
msgstr "電子郵件管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "email-marketing"
msgstr "電子郵件行銷"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "employee-management"
msgstr "員工管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "enterprise-project-management"
msgstr "企業專案管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "enterprise-social-networking"
msgstr "企業社交網路服務"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "erp"
msgstr "企業資源計劃"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "event-management"
msgstr "活動事件管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "facility-management"
msgstr "設施管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "feedback-and-reviews-management"
msgstr "意見回饋與評論管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "financial-reporting"
msgstr "財務報告"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "fleet-management"
msgstr "車隊管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "fundraising"
msgstr "募資"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "gamification"
msgstr "遊戲化"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "geographic-information-systems"
msgstr "地理資訊系統"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "grant-management"
msgstr "撥款管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "graphic-design"
msgstr "平面設計"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "help-desk"
msgstr "求助台"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "hr"
msgstr "人力資源管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "ide"
msgstr "整合開發環境"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "identity-management"
msgstr "身分管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "instant-messaging"
msgstr "即時通訊"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "inventory-management"
msgstr "庫存管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "it-asset-management"
msgstr "it-資產管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "it-development"
msgstr "it-開發"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "it-management"
msgstr "it-管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "it-security"
msgstr "it-安全"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "it-service-management"
msgstr "it-服務管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "knowledge-management"
msgstr "知識管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "learning-management-system"
msgstr "學習管理系統"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "marketing"
msgstr "行銷"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "mind-mapping"
msgstr "心智圖"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "mobile-marketing"
msgstr "行動行銷"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "mobile-payment"
msgstr "行動支付"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "network-management"
msgstr "網路管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "office"
msgstr "辦公室"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "online-booking"
msgstr "線上預約"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "online-community"
msgstr "網路社群"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "payment-gateway"
msgstr "支付閘道"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "payroll"
msgstr "工資單"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "predictive-analysis"
msgstr "預測型分析"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "procurement"
msgstr "採購"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "productivity-suite"
msgstr "生產力套裝軟體"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "project-collaboration"
msgstr "專案協作"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "project-management"
msgstr "專案管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "property-management"
msgstr "物業管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "real-estate-management"
msgstr "不動產管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "remote-support"
msgstr "遠端支援"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "resource-management"
msgstr "資源管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "sales-management"
msgstr "銷售管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "seo"
msgstr "搜尋引擎最佳化"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "service-desk"
msgstr "服務台"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "social-media-management"
msgstr "社群媒體管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "survey"
msgstr "調查"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "talent-management"
msgstr "人才管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "task-management"
msgstr "任務管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "taxes-management"
msgstr "稅務管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "test-management"
msgstr "測試管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "time-management"
msgstr "時間管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "time-tracking"
msgstr "時間追蹤"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "translation"
msgstr "翻譯"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "video-conferencing"
msgstr "視訊會議"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "video-editing"
msgstr "視訊編輯"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "visitor-management"
msgstr "訪客管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "voip"
msgstr "網路電話"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "warehouse-management"
msgstr "倉庫管理"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "web-collaboration"
msgstr "網路協作"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "web-conferencing"
msgstr "網路會議"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "website-builder"
msgstr "網站建置工具"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "whistleblowing"
msgstr "吹哨揭陋"

#: ./en-md/categories-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "workflow-management"
msgstr "工作流程管理"

#: ./en-md/country.md:block 1 (paragraph)
msgid "# Country-Specific Sections {#country-section}"
msgstr "# 國家特定區段 {#country-section}"

#: ./en-md/country.md:block 2 (paragraph)
msgid ""
"While the standard is structured to be meaningful on an international level,"
" there are additional information that can be added that makes sense in "
"specific countries, such as declaring compliance with local laws or "
"regulations. The provided extension mechanism is the usage of country-"
"specific sections."
msgstr ""
"雖然分類標準應該是要國際通用，有時還是需要加入額外資訊才能在特定國家中合乎情"
"理，像是聲明符合當地法規等。這裡提供的擴充欄位機制用作為國家特定區段。"

#: ./en-md/country.md:block 3 (paragraph)
msgid ""
"All country-specific sections live under a key named after two-letter "
"lowercase [ISO 3166-1 alpha-2 country "
"codes](<<https://it.wikipedia.org/wiki/ISO_3166-1_alpha-2>>). For instance "
"[spid]{.title-ref} is a property for Italian software declaring whether the "
"software is integrated with the Italian Public Identification System."
msgstr ""
"所有的國家特定區段，都標示在以兩個小寫英文字母命名的鍵之下 [ISO 3166-1 alpha-"
"2 國家碼](<<https://it.wikipedia.org/wiki/"
"ISO_3166-1_alpha-2>>)。舉例來說，[spid]{.title-ref} "
"是義大利軟體專用的屬性，宣告該軟體是否有整合義大利公共身份辨識系統。"

#: ./en-md/country.md:block 4 (paragraph)
msgid "If a software is compliant I will find:"
msgstr "若軟體符合規定，會看見："

#: ./en-md/country.md:block 5 (paragraph)
msgid ""
"``` yaml it:   countryExtensionVersion: \"1.0\"   piattaforme:    - spid: "
"true``\\`"
msgstr ""
"``` yaml it:   countryExtensionVersion: \"1.0\"   piattaforme:    - spid: "
"true``\\`"

#: ./en-md/country.md:block 6 (paragraph)
msgid ""
"Notice that country-specific keys within international sections are not "
"allowed. Countries that want to extend the format should add a country-"
"specific section instead."
msgstr "請注意，在國際通用的區段中，不允許使用國家特定的鍵。如果想要使用擴充格式的國"
"家，就應該改為加入國家特定區段之中。"

#: ./en-md/country.md:block 7 (paragraph)
msgid "## Italy {#italian-sections}"
msgstr "## 義大利 {#italian-sections}"

#: ./en-md/country.md:block 8 (paragraph)
msgid ""
"All the keys listed below are specific for Italy and, as such, they must be "
"inserted in a section named with the [it]{.title-ref} code. Every Country is"
" specified using a two letters *country code* following the ISO 3166-1 "
"alpha-2 standard."
msgstr ""
"以下列出的鍵僅適用於義大利，因此，這類鍵只能插入具有 [it]{.title-ref} "
"程式碼名稱的區段中。每個國家的代碼都是採用遵照 ISO 3166-1 alpha-2 "
"標準的雙字母 *國家碼*。"

#: ./en-md/country.md:block 9 (paragraph)
msgid "### Key [countryExtensionVersion]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵 [countryExtensionVersion]{.title-ref}"

#: ./en-md/country.md:block 10 (unordered list)
msgid "Type: string"
msgstr "型別：字串"

#: ./en-md/country.md:block 10 (unordered list)
msgid "Presence: mandatory"
msgstr "是否要有：強制"

#: ./en-md/country.md:block 10 (unordered list)
msgid "Value: [\"1.0\"]{.title-ref}"
msgstr "值：[\"1.0\"]{.title-ref}"

#: ./en-md/country.md:block 11 (paragraph)
msgid "This key **MUST** always be set to [1.0]{.title-ref}."
msgstr "此鍵 **必須** 只能設定成 [1.0]{.title-ref}。"

#: ./en-md/country.md:block 12 (paragraph)
msgid "### Key [conforme]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵 [conforme]{.title-ref}"

#: ./en-md/country.md:block 13 (paragraph)
msgid ""
"This section contains the keys for auto-declaring the compliance with the "
"current legislation, with respect to the following sections. Not including "
"these keys implies that the compliance is not known or not declared."
msgstr "本區段包含用於宣告符合目前法規的鍵，這些鍵也同樣適用於之後的區段。沒有這些鍵"
"，代表沒有符合法規或是沒有宣告合規。"

#: ./en-md/country.md:block 14 (paragraph)
msgid "#### Key [conforme/lineeGuidaDesign]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [conforme/lineeGuidaDesign]{.title-ref}"

#: ./en-md/country.md:block 15 (unordered list)
msgid "Type: boolean"
msgstr "型別：布林"

#: ./en-md/country.md:block 15 (unordered list)
msgid "Presence: optional"
msgstr "是否要有：可選"

#: ./en-md/country.md:block 16 (paragraph)
msgid ""
"If present and set to [true]{.title-ref}, the software is compliant with the"
" Italian accessibility laws (L. 4/2004), as further explained in the [linee "
"guida di design](<<https://docs.italia.it/italia/designers-italia/design-"
"linee-guida-docs>>) (Italian language)."
msgstr ""
"如果包含此鍵並設為 [true]{.title-ref}，"
"則代表該軟體符合義大利近用性無障礙法規 (L. 4/2004)，詳情請參閱 [linee guida "
"di design](<<https://docs.italia.it/italia/designers-italia/design-linee-"
"guida-docs>>)（義大利文）。"

#: ./en-md/country.md:block 17 (paragraph)
msgid "#### Key [conforme/modelloInteroperatibilita]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [conforme/modelloInteroperatibilita]{.title-ref}"

#: ./en-md/country.md:block 19 (paragraph)
msgid ""
"If present and set to [true]{.title-ref}, the software is compliant with the"
" [linee guida sull'interoperabilità](<<https://docs.italia.it/italia/piano-"
"triennale-ict/lg-modellointeroperabilita-docs>>)."
msgstr ""
"如果包含此鍵並設為 [true]{.title-ref}，則代表該軟體符合 [linee guida "
"sull'interoperabilità](<<https://docs.italia.it/italia/piano-triennale-ict/"
"lg-modellointeroperabilita-docs>>)。"

#: ./en-md/country.md:block 20 (paragraph)
msgid ""
"Regulatory reference: [Art. 73 del "
"CAD](<<https://docs.italia.it/italia/piano-triennale-ict/codice-"
"amministrazione-digitale-docs/it/v2017-12-13/_rst/capo8_art73.html>>) "
"(Italian language)."
msgstr ""
"法規參考資料：[Art. 73 del CAD](<<https://docs.italia.it/italia/"
"piano-triennale-ict/codice-amministrazione-digitale-docs/it/v2017-12-13/_rst/"
"capo8_art73.html>>)（義大利文）。"

#: ./en-md/country.md:block 21 (paragraph)
msgid "#### Key [conforme/misureMinimeSicurezza]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [conforme/misureMinimeSicurezza]{.title-ref}"

#: ./en-md/country.md:block 23 (paragraph)
msgid ""
"If present and set to [true]{.title-ref}, the software is compliant with the"
" [Misure minime di sicurezza ICT per le Pubbliche "
"amministrazioni](<<https://www.agid.gov.it/it/sicurezza/misure-minime-"
"sicurezza-ict>>) (Italian language)."
msgstr ""
"如果包含此鍵並設為 [true]{.title-ref}，則代表該軟體符合 [Misure minime di "
"sicurezza ICT per le Pubbliche amministrazioni](<<https://www.agid.gov.it/it/"
"sicurezza/misure-minime-sicurezza-ict>>) （義大利文）。"

#: ./en-md/country.md:block 24 (paragraph)
msgid "#### Key [conforme/gdpr]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [conforme/gdpr]{.title-ref}"

#: ./en-md/country.md:block 26 (paragraph)
msgid ""
"If present and set to [true]{.title-ref}, the software respects the GDPR."
msgstr "如果包含此鍵並設為 [true]{.title-ref}，則代表該軟體尊重 GDPR "
"歐盟一般資料保護規範。"

#: ./en-md/country.md:block 27 (paragraph)
msgid "### Section [piattaforme]{.title-ref}"
msgstr "### 區段 [piattaforme]{.title-ref}"

#: ./en-md/country.md:block 28 (paragraph)
msgid "#### Key [piattaforme/spid]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [piattaforme/spid]{.title-ref}"

#: ./en-md/country.md:block 30 (paragraph)
msgid ""
"If present and set to [true]{.title-ref}, the software interfaces with [SPID"
" - il Sistema Pubblico di Identità "
"Digitale](<<https://developers.italia.it/it/spid>>)."
msgstr ""
"如果包含此鍵並設為 [true]{.title-ref}，則代表該軟體配有 [SPID - il Sistema "
"Pubblico di Identità Digitale](<<https://developers.italia.it/it/spid>>) "
"介面功能。"

#: ./en-md/country.md:block 31 (paragraph)
msgid "#### Key [piattaforme/cie]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [piattaforme/cie]{.title-ref}"

#: ./en-md/country.md:block 33 (paragraph)
msgid ""
"If present and set to [true]{.title-ref}, the software interfaces with the "
"Italian electronic ID card ([Carta di Identità Elettronica]{.title-ref})."
msgstr ""
"如果包含此鍵並設為 [true]{.title-ref}，則代表該軟體配有義大利電子身分證 (["
"Carta di Identità Elettronica]{.title-ref}) 介面功能。"

#: ./en-md/country.md:block 34 (paragraph)
msgid "#### Key [piattaforme/anpr]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [piattaforme/anpr]{.title-ref}"

#: ./en-md/country.md:block 36 (paragraph)
msgid ""
"If present and set to [true]{.title-ref}, the software interfaces with ANPR."
msgstr "如果包含此鍵並設為 [true]{.title-ref}，則代表該軟體配有 ANPR 介面功能。"

#: ./en-md/country.md:block 37 (paragraph)
msgid "#### Key [piattafome/pagopa]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [piattafome/pagopa]{.title-ref}"

#: ./en-md/country.md:block 39 (paragraph)
msgid ""
"If present and set to [true]{.title-ref}, the software interfaces with "
"pagoPA."
msgstr "如果包含此鍵並設為 [true]{.title-ref}，則代表該軟體配有 pagoPA 介面功能。"

#: ./en-md/country.md:block 40 (paragraph)
msgid "#### Key [piattaforme/io]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [piattaforme/io]{.title-ref}"

#: ./en-md/country.md:block 42 (paragraph)
msgid ""
"If present and set to [true]{.title-ref}, the software interfaces with [IO -"
" the public services app](<<https://io.italia.it/>>)."
msgstr ""
"如果包含此鍵並設為 [true]{.title-ref}，則代表該軟體配有 [IO - "
"義大利公眾服務程式](<<https://io.italia.it/>>) 介面功能。"

#: ./en-md/country.md:block 43 (paragraph)
msgid "### Section [riuso]{.title-ref}"
msgstr "### 區段 [riuso]{.title-ref}"

#: ./en-md/country.md:block 44 (paragraph)
msgid ""
"This section contains a set of keys related to the publication of the "
"software inside the reuse catalog of [Developers "
"Italia](<<https://developers.italia.it>>)."
msgstr ""
"本區段包含 [Developers Italia](<<https://developers.italia.it>>) "
"的可重複使用目錄當中，與軟體發行相關的多個鍵。"

#: ./en-md/country.md:block 45 (paragraph)
msgid "#### Chiave [riuso/codiceIPA]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵碼 [riuso/codiceIPA]{.title-ref}"

#: ./en-md/country.md:block 46 (unordered list)
msgid "Type: string (iPA code)"
msgstr "型別：字串 (iPA 代碼)"

#: ./en-md/country.md:block 46 (unordered list)
msgid ""
"Presence: mandatory if [repoOwner]{.title-ref} is a Public Administration"
msgstr "是否要有：若 [repoOwner]{.title-ref} 為公家機關則強制要求"

#: ./en-md/country.md:block 46 (unordered list)
msgid "Example: [c_h501]{.title-ref}"
msgstr "範例：[c_h501]{.title-ref}"

#: ./en-md/country.md:block 47 (paragraph)
msgid ""
"This key represents the administration code inside the Public Administration"
" index (codice IPA)."
msgstr "此鍵代表公家機關索引 (codice IPA) 當中的機關代碼。"

#: ./en-md/example.md:block 1 (paragraph)
msgid "# Examples"
msgstr "# 範例"

#: ./en-md/example.md:block 2 (paragraph)
msgid ""
"Below there are two examples of [publiccode.yml]{.title-ref} files, the "
"first one represents the minimum configuration, which contains the mandatory"
" fields, whilst the second one represents a more extended version."
msgstr "下列是兩個 [publiccode.yml]{.title-ref} "
"檔案的範例，第一個是只含必要欄位的最小化組態，第二個則是更為擴充的版本。"

#: ./en-md/example.md:block 3 (paragraph)
msgid "## Minimum Version"
msgstr "## 最小化版本"

#: ./en-md/example.md:block 4 (paragraph)
msgid ""
"::: {.literalinclude language=\"yaml\" linenos=\"\"} "
"example/publiccode.minimal.yml :"
msgstr ""
"::: {.literalinclude language=\"yaml\" linenos=\"\"} example/"
"publiccode.minimal.yml :"

#: ./en-md/example.md:block 5 (paragraph)
msgid "Extended Version ~~~~~~~~~~~~~~~"
msgstr "擴充版本 ~~~~~~~~~~~~~~~"

#: ./en-md/example.md:block 6 (paragraph)
msgid "::: {.literalinclude language=\"yaml\" linenos=\"\"} example/publiccode.yml :"
msgstr ""
"::: {.literalinclude language=\"yaml\" linenos=\"\"} example/publiccode.yml :"

#: ./en-md/forks.md:block 1 (paragraph)
msgid "# Forks and variants"
msgstr "# 分支與變體"

#: ./en-md/forks.md:block 2 (paragraph)
msgid ""
"As already cited before, a fork may have two different forms based on the "
"final aim. As such, in order to make it clear how to handle the "
"[publiccode.yml]{.title-ref} in both cases, below we define two different "
"semantics: technical forks and software variants."
msgstr ""
"如前所述，分支會因為最終目標不同而有兩種不同形式。"
"為了清楚解釋如何在兩種形式的分支下處理 [publiccode.yml]{.title-"
"ref}，我們在以下定義兩種不同的語義：技術分支與軟體變體。"

#: ./en-md/forks.md:block 3 (paragraph)
msgid "## Technical forks (i.e. to publish patches)"
msgstr "## 技術分支（例如發佈修補程序）"

#: ./en-md/forks.md:block 4 (paragraph)
msgid ""
"A technical fork is a fork made by a developer for the purpose of working on"
" the original code base or sending improvements to the original authors, "
"without any explicit goal of creating and publishing an alternative variant "
"of the original software."
msgstr "開發者為了改善作業中的原始代碼庫，或是將改善的程式碼內容寄給原始作者，但沒有"
"明訂目標想建立成原始軟體的替代變體並發表時，此時就屬於技術分支。"

#: ./en-md/forks.md:block 5 (paragraph)
msgid ""
"In the context of distributed control systems and collaborative code hosting"
" platforms like GitHub, forking is almost always used by developers as a "
"step to work on a contribution on an existing codebase, by sending \"pull "
"requests\"."
msgstr ""
"在 GitHub 這類分散式控制系統與協作式程式碼託管平臺上，開發者大多利用分支作業"
"，接著再送出「拉入請求」(pull request) "
"，來將他們的程式碼進一步貢獻給既有代碼庫。"

#: ./en-md/forks.md:block 6 (paragraph)
msgid ""
"Because of the way forking works on GitHub and other platforms, developers "
"publish their forks as perfect copies of the original software, thus "
"including also [publiccode.yml]{.title-ref}. However, parsers need to be "
"able to distinguish such technical forks from the original codebase."
msgstr ""
"有鑒於 GitHub "
"與其他平臺處理分支的方式，開發者都是以原始軟體的完善副本發表其分支，"
"因此程式碼中也會包含 [publiccode.yml]{.title-"
"ref}。然而，語法分析器需要能夠辨別這種技術分支，與原始代碼庫的不同。"

#: ./en-md/forks.md:block 7 (paragraph)
msgid "### Parsers"
msgstr "### 語法分析器"

#: ./en-md/forks.md:block 8 (paragraph)
msgid ""
"Parsers **SHOULD** identify a technical fork by noticing that the top-level "
"[url]{.title-ref} key does not point to the repository in which the "
"[publiccode.yml]{.title-ref} is found."
msgstr ""
"語法分析器 **應該** 能夠注意到頂層 [url]{.title-ref} 鍵沒有指向 [publiccode."
"yml]{.title-ref} 中所見到的儲存庫，藉此辨別出這是個技術分支。"

#: ./en-md/forks.md:block 9 (paragraph)
msgid ""
"Parsers **MIGHT** identify a technical fork also through metadata that might"
" be exposed by the code hosting platform (eg: GitHub marks forks explicitly "
"as forks)"
msgstr "語法分析器 **或許** 也可以透過程式碼託管平臺的中介資料（像是 GitHub "
"就會清楚標示是分支），來辨別出技術分支。"

#: ./en-md/forks.md:block 10 (paragraph)
msgid "### Authors"
msgstr "### 作者"

#: ./en-md/forks.md:block 11 (paragraph)
msgid ""
"Authors of technical forks **SHOULD NOT** modify [publiccode.yml]{.title-"
"ref} in any way. Specifically, they **MUST NOT** modify the top-level "
"[url]{.title-ref} key that **MUST** continue pointing to the original "
"repository."
msgstr ""
"技術分支的作者 **不應** 以任何形式修改 [publiccode.yml]{.title-"
"ref}。明確來說，他們 **不得** 修改 **必須** 繼續指向原始儲存庫的頂層 [url"
"]{.title-ref} 鍵。"

#: ./en-md/forks.md:block 12 (paragraph)
msgid ""
"There is no explicit key to mark a fork as a technical fork. This is a "
"conscious design decision because we do not want authors of technical forks "
"to be aware of [publiccode.yml]{.title-ref} and necessarily be aware of how "
"to modify it. The current design does not require authors to do anything."
msgstr ""
"目前沒有明確的鍵來將分支標示為技術分支。這是刻意設計的決策，"
"因為我們不希望技術分支的作者需要留意 [publiccode.yml]{.title-"
"ref}，以及還得要知道該如何修改。目前的設計並不需要作者採取任何行動。"

#: ./en-md/forks.md:block 13 (paragraph)
msgid "## Software variants"
msgstr "## 軟體變體"

#: ./en-md/forks.md:block 14 (paragraph)
msgid ""
"A software variant is a fork that is offered as an alternative to the "
"original upstream software."
msgstr "軟體變體是種原始上游軟體的替代版本的分支。"

#: ./en-md/forks.md:block 15 (paragraph)
msgid ""
"It contains modifications that are still not part of the upstream version, "
"like more features, different dependencies, optimizations, etc."
msgstr "這包含尚未收入上游版本當中的修改，像是提供更多功能、需要有不同的依賴項目、最"
"佳化處理等。"

#: ./en-md/forks.md:block 16 (paragraph)
msgid ""
"By marking a fork as a variant, the author indicates that they believe that "
"the variant includes a complete and working set of modifications that might "
"be useful to other people."
msgstr "當作者將分支標示為變體，代表他們相信變體包含一整組處理中的修改內容，可能對他"
"人有所幫助。"

#: ./en-md/forks.md:block 17 (paragraph)
msgid ""
"Marking a fork as a variant does **not** relate to the willingness of "
"contributing upstream; the author might still plan to contribute the "
"modifications upstream, or even being in the process of doing so. Thus, even"
" if the fork will eventually be merged upstream, it might make sense to mark"
" it as a variant during the process, so that others might discover it and "
"benefit from it."
msgstr ""
"將分支標示為變體 **無** 關乎作者是否有意願將程式碼貢獻給上游；作者可能仍有將"
"修改貢獻回上游的計畫，或甚至已經如此處理中。因此，即便分支最終會合併至上游中"
"，過程中最好還是先將分支標示為變體，以方便他人搜尋並且從中受益。"

#: ./en-md/forks.md:block 19 (paragraph)
msgid ""
"Parsers **SHOULD** identify a variant by noticing that the top-level "
"[url]{.title-ref} key matches to the repository in which the "
"[publiccode.yml]{.title-ref} is found, **AND** a top-level "
"[isBasedOn]{.title-ref} exists and points to a different repository."
msgstr ""
"語法分析器 **應該** 注意頂層 [url]{.title-ref} 鍵與軟體庫中找到的 [publiccode"
".yml]{.title-ref} 是否一致，且 **同時** 具有指向不同儲存庫的頂層 [isBasedOn"
"]{.title-ref} 鍵，來識別變體。"

#: ./en-md/forks.md:block 20 (paragraph)
msgid ""
"Parsers should expect and analyze other differences in "
"[publiccode.yml]{.title-ref} between variants of the software. Specifically "
"[description/features]{.title-ref} is designed to be compared across "
"variants to identify and show user-visible differences."
msgstr ""
"語法分析器應該能分析軟體不同變體間，在 [publiccode.yml]{.title-ref} "
"中的其他差異。特別是 [description/features]{.title-ref} "
"是設計用來在不同變體間作比較，藉此識別成變體，並且標示出使用者可見的差異。"

#: ./en-md/forks.md:block 22 (paragraph)
msgid ""
"Authors that are willing to publish a fork as a variant **MUST** at least:"
msgstr "將分支作為變體發佈的作者至少 **必須**："

#: ./en-md/forks.md:block 23 (unordered list)
msgid ""
"add a key [isBasedOn]{.title-ref} pointing to one or more upstream "
"repositories from which this variant is derived."
msgstr "新增 [isBasedOn]{.title-ref} 鍵，指向該變體源自的一個或多個上游。"

#: ./en-md/forks.md:block 23 (unordered list)
msgid ""
"Change the value for [url]{.title-ref} to point to the repository holding "
"the variant."
msgstr "變更 [url]{.title-ref} 的值，指向存放該變體的儲存庫。"

#: ./en-md/forks.md:block 23 (unordered list)
msgid ""
"Change the value for [legal/repoOwner]{.title-ref} to refer to the "
"themselves (the authors of the variant)."
msgstr "變更 [legal/repoOwner]{.title-ref} 的值，加入對自己（變體作者）的參照。"

#: ./en-md/forks.md:block 23 (unordered list)
msgid ""
"Revisit the [maintenance]{.title-ref} section to refer to the maintenance "
"status of the variant."
msgstr "再次查看 [maintenance]{.title-ref} 區段，使其參照變體維護狀態。"

#: ./en-md/forks.md:block 24 (paragraph)
msgid "Moreover, authors **SHOULD** evaluate the following changes:"
msgstr "另外，作者 **應該** 評估以下變動："

#: ./en-md/forks.md:block 25 (unordered list)
msgid ""
"add the features that differentiate the variant to the "
"[description/features]{.title-ref} key. Existing features **SHOULD NOT** be "
"edited or removed from this list unless they have been removed from the "
"variant, to allow parsers to easily compare feature lists."
msgstr ""
"在 [description/features]{.title-ref} "
"鍵中加入變體和原本軟體不同之處的功能特色。已經有的功能 **不應該** 編輯或從列"
"表中移除，除非變體當中確實有移除這些功能，這樣能讓語法分析器方便比較功能列表"
"。"

#: ./en-md/index.md:block 1 (paragraph)
msgid "# [publiccode.yml]{.title-ref}"
msgstr "# [publiccode.yml]{.title-ref}"

#: ./en-md/index.md:block 2 (paragraph)
msgid ""
"[publiccode.yml]{.title-ref} is a metadata standard for repositories "
"containing software developed or acquired by the Public Administration, "
"aimed at making them easily discoverable and thus reusable by other "
"entities."
msgstr ""
"[publiccode.yml]{.title-ref} 是個中介資料標準，適用於公家機關所開發或購買的軟"
"體的儲存庫，目標是要方便其他單位實體找尋，並且重複利用這些儲存庫。"

#: ./en-md/index.md:block 3 (paragraph)
msgid ""
"By including a [publiccode.yml]{.title-ref} file in the root of a "
"repository, and populating it with information about the software, "
"technicians and civil servants can evaluate it. Automatic indexing tools can"
" also be built, since the format is easily readable by both humans and "
"machines."
msgstr ""
"將 [publiccode.yml]{.title-ref} 檔加入儲存庫根目錄，並且在其中寫入軟體相關資"
"訊，以便技術人員與公務人員評估。由於人機都可輕鬆判讀此格式，因此也可建立自動"
"索引工具。"

#: ./en-md/index.md:block 4 (paragraph)
msgid ""
"[publiccode.yml]{.title-ref} is mandatory for all public software developed "
"in Italy, according to the national "
"[guidelines](<<https://docs.italia.it/AgID/linee-guida-riuso-software/lg-"
"acquisizione-e-riuso-software-per-pa-docs/>>): this enables the Developers "
"Italia crawler to build the national [software "
"catalog](<<https://developers.italia.it/>>). The standard is designed to be "
"interoperable internationally, thus the country-specific keys are separated "
"by the core part and are defined in specific sections that each government "
"can rule."
msgstr ""
"根據義大利國家[指引](<<https://docs.italia.it/AgID/"
"linee-guida-riuso-software/lg-acquisizione-e-riuso-software-per-pa-docs/"
">>)要求，在義大利開發的所有公共軟體都必須包含 [publiccode.yml]{.title-ref}："
"這讓 Developers Italia "
"能利用爬蟲程式建立國家的[軟體目錄](<<https://developers.italia.it/>>)。此標準"
"設計以國際間互通為精神，因此國家特定的鍵獨立於標準的核心部份外，另以各國政府"
"可自主掌控的特殊區段作定義。"

#: ./en-md/index.md:block 5 (paragraph)
msgid "Details carried by a [publiccode.yml]{.title-ref} file include:"
msgstr "[publiccode.yml]{.title-ref} 檔攜帶的詳細資訊包括："

#: ./en-md/index.md:block 6 (unordered list)
msgid ""
"title and description of the project or product (in one or more languages);"
msgstr "專案或產品的標題名稱與說明（一個或多個語言）；"

#: ./en-md/index.md:block 6 (unordered list)
msgid ""
"development state (e.g., [concept]{.title-ref}, [development]{.title-ref}, "
"[beta]{.title-ref}, [stable]{.title-ref}, [obsolete]{.title-ref};"
msgstr ""
"開發狀態（例如：[concept]{.title-ref}、[development]{.title-ref}、[beta"
"]{.title-ref}、[stable]{.title-ref}、[obsolete]{.title-ref}；"

#: ./en-md/index.md:block 6 (unordered list)
msgid "contacts of the entity who published the codebase;"
msgstr "發行代碼庫的單位實體的聯絡人；"

#: ./en-md/index.md:block 6 (unordered list)
msgid ""
"contacts of the maintainer, if any, including the expire date of the "
"maintenance contract;"
msgstr "維護人員聯絡資訊（若有的話），包括維護合約到期日；"

#: ./en-md/index.md:block 6 (unordered list)
msgid ""
"information about the legal context for which the project or product was "
"designed;"
msgstr "專案或產品設計時的法律背景資訊；"

#: ./en-md/index.md:block 6 (unordered list)
msgid "dependencies"
msgstr "依賴項目"

#: ./en-md/index.md:block 7 (paragraph)
msgid "and much more."
msgstr "與其他資訊。"

#: ./en-md/index.md:block 8 (paragraph)
msgid "## See also"
msgstr "## 請參閱"

#: ./en-md/index.md:block 9 (unordered list)
msgid ""
"[More information about software "
"reuse](<<https://developers.italia.it/en/reuse>>)"
msgstr "[深入瞭解軟體重複利用的更多資訊](<<https://developers.italia.it/en/reuse>>)"

#: ./en-md/index.md:block 9 (unordered list)
msgid ""
"[publiccode.yml web editor](<<https://publiccode-"
"editor.developers.italia.it/>>)"
msgstr ""
"[publiccode.yml 網路編輯器](<<https://publiccode-editor.developers.italia.it/"
">>)"

#: ./en-md/index.md:block 10 (paragraph)
msgid "## Table of contents"
msgstr "## 目次"

#: ./en-md/index.md:block 11 (paragraph)
msgid ""
"::: {.toctree maxdepth=\"2\" numbered=\"\"} schema.core.rst country.rst "
"forks.rst categories-list.rst scope-list.rst example.rst :"
msgstr ""
"::: {.toctree maxdepth=\"2\" numbered=\"\"} schema.core.rst country.rst "
"forks.rst categories-list.rst scope-list.rst example.rst :"

#: ./en-md/schema.core.md:block 1 (paragraph)
msgid "# The Standard (core) {#core}"
msgstr "# 標準（核心）{#core}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 2 (paragraph)
msgid ""
"This document represents the description of the [publiccode.yml]{.title-ref}"
" schema."
msgstr "本文件為 [publiccode.yml]{.title-ref} 結構綱領的說明。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 3 (paragraph)
msgid "## Top-Level Keys and Sections"
msgstr "## 頂層鍵與區段"

#: ./en-md/schema.core.md:block 4 (paragraph)
msgid "### Key [publiccodeYmlVersion]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵 [publiccodeYmlVersion]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 5 (unordered list)
msgid "Example: [\"0.1\"]{.title-ref}"
msgstr "範例：[\"0.1\"]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 6 (paragraph)
msgid ""
"This key specifies the version to which the current [publiccode.yml]{.title-"
"ref} adheres to, for forward compatibility."
msgstr "此鍵代表目前 [publiccode.yml]{.title-ref} 所遵循的版本，以便未來相容。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 7 (paragraph)
msgid "### Key [name]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵 [name]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 8 (unordered list)
msgid "Example: [\"Medusa\"]{.title-ref}"
msgstr "範例：[\"Medusa\"]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 9 (paragraph)
msgid ""
"This key contains the name of the software. It contains the (short) public "
"name of the product, which can be localised in the specific "
"[localisation]{.title-ref} section. It should be the name most people "
"usually refer to the software. In case the software has both an internal "
"\"code\" name and a commercial name, use the commercial name."
msgstr ""
"本鍵包含的是軟體名稱。本鍵包含產品的（短）公開名稱，可以於指定的 "
"[localisation]{.title-ref} 區段中以在地名稱稱呼。這應該是最多人指稱該軟體的名"
"稱。如果該軟體同時有內部開發「代號」以及上市名稱，則請以上市名稱為主。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 10 (paragraph)
msgid "### Key [applicationSuite]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵 [applicationSuite]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 11 (unordered list)
msgid "Example: [\"MegaProductivitySuite\"]{.title-ref}"
msgstr "範例：[\"MegaProductivitySuite\"]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 12 (paragraph)
msgid "This key contains the name of the \"suite\" to which the software belongs."
msgstr "本鍵包含的是軟體所屬的「軟體套裝」名稱。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 13 (paragraph)
msgid "### Key [url]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵 [url]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 14 (unordered list)
msgid "Type: string (URL)"
msgstr "型別：字串（URL 網址）"

#: ./en-md/schema.core.md:block 14 (unordered list)
msgid ""
"Example: "
"[\"[https://example.com/italia/medusa.git\\](https://example.com/italia/medusa.git)\"]{.title-"
"ref}"
msgstr ""
"範例：[\"[https://example.com/italia/medusa.git\\](https://example.com/"
"italia/medusa.git)\"]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 15 (paragraph)
msgid ""
"A unique identifier for this software. This string must be a URL to the "
"source code repository (git, svn, ...) in which the software is published. "
"If the repository is available under multiple protocols, prefer HTTP/HTTPS "
"URLs which don't require user authentication."
msgstr ""
"該軟體特有的唯一識別碼。此字串必須是軟體發行時的原始碼儲存庫（git、svn…）網址"
"。如果儲存庫採用多種協定，請以不需要使用者身份核對的 HTTP/HTTPS 網址優先。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 16 (paragraph)
msgid ""
"Forks created for the purpose of contributing upstream should not modify "
"this file; this helps software parsing [publiccode.yml]{.title-ref} to "
"immediately skip technical forks. On the contrary, a complete fork that is "
"meant to be maintained separately from the original software should modify "
"this line, to give themselves the status of a different project."
msgstr ""
"如果分支是為了貢獻回上流而建立，則不應該修改此檔案；如此有助於軟體分析 "
"[publiccode.yml]{.title-ref} 檔，可立即略過技術分支。反過來說，與原始軟體分開"
"而獨立維護的完整分支，則應修改此列程式碼，給予語法分析器知曉其屬於不同專案的"
"狀態。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 17 (paragraph)
msgid ""
"See [forks-and-variants]{.title-ref}{.interpreted-text role=\"ref\"} for a "
"complete description of what is a software variant and how to handle forked "
"software as a parser or an author."
msgstr ""
"請參閱[分支與變體]{.title-ref}{.interpreted-text role=\"ref\"}中的詳細說明，"
"描述軟體變體是什麼，以及語法分析器或軟體作者要如何處理軟體分支。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 18 (paragraph)
msgid "### Key [landingURL]{.title-ref}"
msgstr "### [landingURL]{.title-ref}鍵"

#: ./en-md/schema.core.md:block 19 (unordered list)
msgid ""
"Example: "
"[\"[https://example.com/italia/medusa\\](https://example.com/italia/medusa)\"]{.title-"
"ref}"
msgstr ""
"範例：[\"[https://example.com/italia/medusa\\](https://example.com/italia/"
"medusa)\"]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 20 (paragraph)
msgid ""
"If the [url]{.title-ref} parameter does not serve a human readable or "
"browsable page, but only serves source code to a source control client, with"
" this key you have an option to specify a landing page. This page, ideally, "
"is where your users will land when they will click a button labeled "
"something like \"Go to the application source code\". In case the product "
"provides an automated graphical installer, this URL can point to a page "
"which contains a reference to the source code but also offers the download "
"of such an installer."
msgstr ""
"若 [url]{.title-ref} 參數無法提供人類可讀或可瀏覽的網頁，只能提供原始碼給原始"
"碼控制客戶端時，利用這個鍵讓您能指定著陸引導網頁。在理想狀況下，您的使用者應"
"可在這一網頁中按下某個標示「前往應用程式原始碼」之類的按鈕，之後就會飛往該網"
"頁著陸。如果該產品提供自動化圖形介面安裝程式，則此網址能夠指向某個提及原始碼"
"，但同時也提供使用者下載安裝程式的網頁。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 21 (paragraph)
msgid "### Key [isBasedOn]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵 [isBasedOn]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 22 (unordered list)
msgid "Type: string or array of strings"
msgstr "型別：字串或字串陣列"

#: ./en-md/schema.core.md:block 22 (unordered list)
msgid ""
"Example: "
"[\"[https://github.com/italia/otello.git\\](https://github.com/italia/otello.git)\"]{.title-"
"ref}"
msgstr ""
"範例：[\"[https://github.com/italia/otello.git\\](https://github.com/italia/"
"otello.git)\"]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 23 (paragraph)
msgid ""
"In case this software is a variant or a fork of another software, which "
"might or might not contain a [publiccode.yml]{.title-ref} file, this key "
"will contain the [url]{.title-ref} of the original project(s)."
msgstr ""
"若本軟體屬於可能包含或不包含 [publiccode.yml]{.title-ref} "
"檔案的軟體的分支或變體，則本鍵可包含原始專案的[url]{.title-ref}。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 24 (paragraph)
msgid ""
"The existence of this key identifies the fork as a software variant, "
"descending from the specified repositories."
msgstr "若有此鍵，則可將分支識別為衍生自特定軟體庫的軟體變體。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 25 (paragraph)
msgid "### Key [softwareVersion]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵 [softwareVersion]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 26 (unordered list)
msgid "Example: [\"1.0\"]{.title-ref}, [\"dev\"]{.title-ref}"
msgstr "範例：[\"1.0\"]{.title-ref}, [\"dev\"]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 27 (paragraph)
msgid ""
"This key contains the latest stable version number of the software. The "
"version number is a string that is not meant to be interpreted and parsed "
"but just displayed; parsers should not assume semantic versioning or any "
"other specific version format."
msgstr ""
"本鍵包含軟體的最新穩定版本號。版本號是個字串，不能用來解譯或分析，只能顯示。"
"分析器不應該假定版本號會採用任何語意化命名方式，或其他特定版本格式。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 28 (paragraph)
msgid ""
"The key can be omitted if the software is currently in initial development "
"and has never been released yet."
msgstr "若軟體目前仍處於初始開發階段，還從未發行過，則可忽略此鍵。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 29 (paragraph)
msgid "### Key [releaseDate]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵 [releaseDate]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 30 (unordered list)
msgid "Type: string (date)"
msgstr "型別：字串（日期）"

#: ./en-md/schema.core.md:block 30 (unordered list)
msgid "Example: [\"2017-04-15\"]{.title-ref}"
msgstr "範例：[\"2017-04-15\"]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 31 (paragraph)
msgid ""
"This key contains the date at which the latest version was released. This "
"date is mandatory if the software has been released at least once and thus "
"the version number is present."
msgstr "本鍵包含的是軟體最新版本的發行日期。如果軟體已經發行過至少一次，則此日期必須"
"強制填寫，而且要寫上版本編號。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 32 (paragraph)
msgid "### Key [logo]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵 [logo]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 33 (unordered list)
msgid "Type: string (relative path to file or absolute URL)"
msgstr "型別：字串（檔案相對路徑或絕對 URL 網址）"

#: ./en-md/schema.core.md:block 33 (unordered list)
msgid "Acceptable formats: SVG, SVGZ, PNG"
msgstr "可接受格式：SVG、SVGZ、PNG"

#: ./en-md/schema.core.md:block 33 (unordered list)
msgid "Example: [\"img/logo.svg\"]{.title-ref}"
msgstr "範例：[\"img/logo.svg\"]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 34 (paragraph)
msgid ""
"This key contains the path to the logo of the software. Logos should be in "
"vector format; raster formats are only allowed as a fallback. In this case, "
"they should be transparent PNGs, minimum 1000px of width. The key value can "
"be the relative path to the file starting from the root of the repository, "
"or it can be an absolute URL pointing to the logo in raw version. In both "
"cases, the file must reside inside the same repository where the "
"[publiccode.yml]{.title-ref} file is stored."
msgstr ""
"本鍵包含軟體標誌的路徑。標誌應該採向量圖格式；點陣圖檔只能作為後備使用。使用"
"點陣圖時，應該採用有透明圖層的 PNG 檔，寬度最小為 "
"1000px。鍵值可以是從儲存庫根目錄起始的檔案相對路徑，"
"或也可以是指向標誌原生版本的絕對 URL 網址。無論哪種方式，檔案都必須存放在與 "
"[publiccode.yml]{.title-ref} 檔案儲存位置相同的儲存庫中。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 35 (paragraph)
msgid "### Key [monochromeLogo]{.title-ref} (*deprecated*)"
msgstr "### 鍵 [monochromeLogo]{.title-ref}（*已棄用*）"

#: ./en-md/schema.core.md:block 36 (unordered list)
msgid "Type: string (path to file)"
msgstr "型別：字串（檔案的路徑）"

#: ./en-md/schema.core.md:block 36 (unordered list)
msgid "Example: [\"img/logo-mono.svg\"]{.title-ref}"
msgstr "範例：[\"img/logo-mono.svg\"]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 37 (paragraph)
msgid ""
"A monochromatic (black) logo. The logo should be in vector format; raster "
"formats are only allowed as a fallback. In this case, they should be "
"transparent PNGs, minimum 1000px of width. The key value can be the relative"
" path to the file starting from the root of the repository, or it can be an "
"absolute URL pointing to the logo in raw version. In both cases, the file "
"must reside inside the same repository where the [publiccode.yml]{.title-"
"ref} file is stored."
msgstr ""
"單色（黑白）標誌。標誌應該採向量圖格式；點陣圖檔只能作為後備使用。使用點陣圖"
"時，應該採用有透明圖層的 PNG 檔，寬度最小為 "
"1000px。鍵值可以是從儲存庫根目錄起始的檔案相對路徑，"
"或也可以是指向標誌原生版本的絕對 URL 網址。無論哪種方式，檔案都必須存放在與 "
"[publiccode.yml]{.title-ref} 檔案儲存位置相同的儲存庫中。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 38 (paragraph)
msgid "### Key [inputTypes]{.title-ref} (*deprecated*)"
msgstr "### 鍵 [inputTypes]{.title-ref}（*已棄用*）"

#: ./en-md/schema.core.md:block 39 (unordered list)
msgid "Type: array of enumerated strings"
msgstr "型別：列舉字串的陣列"

#: ./en-md/schema.core.md:block 39 (unordered list)
msgid "Values: as per RFC 6838"
msgstr "值：同 RFC 6838 所述"

#: ./en-md/schema.core.md:block 39 (unordered list)
msgid "Example: [\"text/plain\"]{.title-ref}"
msgstr "範例：[\"text/plain\"]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 40 (paragraph)
msgid ""
"A list of Media Types (MIME Types) as mandated in [RFC "
"6838](<<https://tools.ietf.org/html/rfc6838>>) which the application can "
"handle as input."
msgstr ""
"[RFC 6838](<<https://tools.ietf.org/html/rfc6838>>) 中強制要求的媒體類型（"
"MIME 類型）列表，應用程式可處理作為輸入來源。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 41 (paragraph)
msgid ""
"In case the software does not support any input, you can skip this field or "
"use [application/x.empty]{.title-ref}."
msgstr "若軟體不支援任何輸入，您可以略過此欄位，或使用 [application/x.empty]{.title-"
"ref}。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 42 (paragraph)
msgid "### Key [outputTypes]{.title-ref} (*deprecated*)"
msgstr "### 鍵 [outputTypes]{.title-ref}（*已棄用*）"

#: ./en-md/schema.core.md:block 44 (paragraph)
msgid ""
"A list of Media Types (MIME Types) as mandated in [RFC "
"6838](<<https://tools.ietf.org/html/rfc6838>>) which the application can "
"handle as output."
msgstr ""
"[RFC 6838](<<https://tools.ietf.org/html/rfc6838>>) 中強制要求的媒體類型（"
"MIME 類型）列表，應用程式可處理作為輸出來源。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 45 (paragraph)
msgid ""
"In case the software does not support any output, you can skip this field or"
" use [application/x.empty]{.title-ref}."
msgstr "若軟體不支援任何輸出功能，您可以略過此欄位，或使用 [application/x.empty"
"]{.title-ref}。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 46 (paragraph)
msgid "### Key [platforms]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵 [platforms]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 47 (unordered list)
msgid "Type: enumerated string or array of strings"
msgstr "型別：列舉的字串或字串陣列"

#: ./en-md/schema.core.md:block 47 (unordered list)
msgid ""
"Values: [web]{.title-ref}, [windows]{.title-ref}, [mac]{.title-ref}, "
"[linux]{.title-ref}, [ios]{.title-ref}, [android]{.title-ref}. Human "
"readable values outside this list are allowed."
msgstr ""
"值：[web]{.title-ref}、[windows]{.title-ref}、[mac]{.title-ref}、[linux"
"]{.title-ref}、[ios]{.title-ref}、[android]{.title-"
"ref}。可使用列表以外的人類可讀值。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 47 (unordered list)
msgid "Example: [web]{.title-ref}"
msgstr "範例：[web]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 48 (paragraph)
msgid ""
"This key specifies which platform the software runs on. It is meant to "
"describe the platforms that users will use to access and operate the "
"software, rather than the platform the software itself runs on."
msgstr "本鍵指定軟體運行的平臺。本鍵用來描述使用者要取用和操作該軟體而必須使用的平臺"
"，而非軟體自身所運作的平臺。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 49 (paragraph)
msgid ""
"Use the predefined values if possible. If the software runs on a platform "
"for which a predefined value is not available, a different value can be "
"used."
msgstr "請盡可能優先使用預先定義好的值。如果軟體所執行的平臺沒有預先定義值，則可使用"
"不同的值。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 50 (paragraph)
msgid "### Key [categories]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵 [categories]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 51 (unordered list)
msgid "Type: array of strings"
msgstr "型別：字串陣列"

#: ./en-md/schema.core.md:block 51 (unordered list)
msgid ""
"Acceptable values: see [categories-list]{.title-ref}{.interpreted-text "
"role=\"ref\"}"
msgstr "可接受值：請參閱 [categories-list]{.title-ref}{.interpreted-text role=\"ref\""
"}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 52 (paragraph)
msgid ""
"A list of words that can be used to describe the software and can help "
"building catalogs of open software."
msgstr "用於描述軟體的字詞列表，可協助打造開放原始碼軟體的目錄。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 53 (paragraph)
msgid ""
"The controlled vocabulary [categories-list]{.title-ref}{.interpreted-text "
"role=\"ref\"} contains the list of allowed values."
msgstr ""
"分類列表 [categories-list]{.title-ref}{.interpreted-text role=\"ref\"} "
"中包含的控管詞彙允許值列表。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 54 (paragraph)
msgid "### Key [usedBy]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵 [usedBy]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 56 (paragraph)
msgid ""
"A list of the names of prominent public administrations (that will serve as "
"\"testimonials\") that are currently known to the software maintainer to be "
"using this software."
msgstr "軟體維護人員目前知道有正在使用該軟體的主要公家機關（可作為使用見證）列表。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 57 (paragraph)
msgid ""
"Parsers are encouraged to enhance this list also with other information that"
" can obtain independently; for instance, a fork of a software, owned by an "
"administration, could be used as a signal of usage of the software."
msgstr "鼓勵語法分析器可以加入其他可獨立取得的資訊來改善此列表；像是某個機關所使用的"
"軟體分支，也可作為該軟體的使用象徵。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 58 (paragraph)
msgid "### Key [roadmap]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵 [roadmap]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 60 (paragraph)
msgid "A link to a public roadmap of the software."
msgstr "軟體的公開發展路線圖連結。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 61 (paragraph)
msgid "### Key [developmentStatus]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵 [developmentStatus]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 62 (unordered list)
msgid "Type: enumerated string"
msgstr "型別：列舉字串"

#: ./en-md/schema.core.md:block 62 (unordered list)
msgid ""
"Allowed values: [concept]{.title-ref}, [development]{.title-ref}, "
"[beta]{.title-ref}, [stable]{.title-ref}, [obsolete]{.title-ref}"
msgstr ""
"允許值：[concept]{.title-ref}、[development]{.title-ref}、[beta]{.title-"
"ref}、[stable]{.title-ref}、[obsolete]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 63 (paragraph)
msgid "The keys are:"
msgstr "這些鍵包括："

#: ./en-md/schema.core.md:block 64 (unordered list)
msgid ""
"[concept]{.title-ref} - The software is just a \"concept\". No actual code "
"may have been produced, and the repository could simply be a placeholder."
msgstr "[concept]{.title-ref} - "
"軟體只是個「概念」。目前還沒實際編寫任何程式碼，而儲存庫也只是預留位置。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 64 (unordered list)
msgid ""
"[development]{.title-ref} - Some effort has gone into the development of the"
" software, but the code is not ready for the end user, even in a preliminary"
" version (beta or alpha) to be tested by end users."
msgstr ""
"[development]{.title-ref} - 已經為軟體開發投注了時間心力，但程式碼還不到能讓"
"終端使用者準備好可使用的階段，甚至也還未能推出預覽（如 beta 或 "
"alpha）版本供終端使用者測試。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 64 (unordered list)
msgid ""
"[beta]{.title-ref} - The software is in the testing phase (alpha or beta). "
"At this stage, the software might or might not have had a preliminary public"
" release."
msgstr ""
"[beta]{.title-ref} - 軟體正處於測試中階段（alpha 或 "
"beta)。在這個階段下，軟體可能已有，也可能還沒有初步公開的發行版本。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 64 (unordered list)
msgid ""
"[stable]{.title-ref} - The software has seen a first public release and is "
"ready to be used in a production environment."
msgstr "[stable]{.title-ref} - "
"軟體已經有第一個正式公開發行版本，並且準備好可以投入生產環境中使用。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 64 (unordered list)
msgid ""
"[obsolete]{.title-ref} - The software is no longer maintained or kept up to "
"date. All of the source code is archived and kept for historical reasons."
msgstr "[obsolete]{.title-ref} - "
"軟體已經不再維護或停止更新。所有原始碼都已經封存，並基於歷史原因而保留。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 65 (paragraph)
msgid "### Key [softwareType]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵 [softwareType]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 66 (unordered list)
msgid ""
"Allowed values: [\"standalone/mobile\"]{.title-ref}, "
"[\"standalone/iot\"]{.title-ref}, [\"standalone/desktop\"]{.title-ref}, "
"[\"standalone/web\"]{.title-ref}, [\"standalone/backend\"]{.title-ref}, "
"[\"standalone/other\"]{.title-ref}, [\"addon\"]{.title-ref}, "
"[\"library\"]{.title-ref}, [\"configurationFiles\"]{.title-ref}"
msgstr ""
"允許值：[\"standalone/mobile\"]{.title-ref}、[\"standalone/iot\"]{.title-"
"ref}、[\"standalone/desktop\"]{.title-ref}、[\"standalone/web\"]{.title-"
"ref}、[\"standalone/backend\"]{.title-ref}、[\"standalone/other\"]{.title-"
"ref}、[\"addon\"]{.title-ref}、[\"library\"]{.title-ref}、["
"\"configurationFiles\"]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 68 (unordered list)
msgid ""
"[standalone/mobile]{.title-ref} - The software is a standalone, self-"
"contained The software is a native mobile app."
msgstr "[standalone/mobile]{.title-ref} - "
"軟體為單機軟體，自身即可運作。軟體為原生行動程式。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 68 (unordered list)
msgid ""
"[standalone/iot]{.title-ref} - The software is suitable for an IoT context."
msgstr "[standalone/iot]{.title-ref} - 軟體適用於物聯網情境。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 68 (unordered list)
msgid ""
"[standalone/desktop]{.title-ref} - The software is typically installed and "
"run in a a desktop operating system environment."
msgstr "[standalone/desktop]{.title-ref} - "
"軟體通常安裝在桌上型電腦作業系統環境中執行。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 68 (unordered list)
msgid ""
"[standalone/web]{.title-ref} - The software represents a web application "
"usable by means of a browser."
msgstr "[standalone/web]{.title-ref} - 軟體代表可透過瀏覽器使用的網路應用程式。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 68 (unordered list)
msgid ""
"[standalone/backend]{.title-ref} - The software is a backend application."
msgstr "[standalone/backend]{.title-ref} - 軟體為後端應用程式。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 68 (unordered list)
msgid ""
"[standalone/other]{.title-ref} - The software has a different nature from "
"the once listed above."
msgstr "[standalone/other]{.title-ref} - 軟體性質與先前所列出者皆不同。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 68 (unordered list)
msgid ""
"[softwareAddon]{.title-ref} - The software is an addon, such as a plugin or "
"a theme, for a more complex software (e.g. a CMS or an office suite)."
msgstr ""
"[softwareAddon]{.title-ref} - 軟體是某個更複雜軟體（如 CMS "
"或辦公套裝軟體）的附加元件，例如外掛插件或主題等。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 68 (unordered list)
msgid ""
"[library]{.title-ref} - The software contains a library or an SDK to make it"
" easier to third party developers to create new products."
msgstr "[library]{.title-ref} - 該軟體包含函式庫或是 "
"SDK，讓第三方開發者更容易設計新產品。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 68 (unordered list)
msgid ""
"[configurationFiles]{.title-ref} - The software does not contain executable "
"script but a set of configuration files. They may document how to obtain a "
"certain deployment. They could be in the form of plain configuration files, "
"bash scripts, ansible playbooks, Dockerfiles, or other instruction sets."
msgstr ""
"[configurationFiles]{.title-ref} - 軟體沒有包含可執行的指定稿，而是有一套組態"
"檔。這些檔案可能有以文件記錄如何達成某種特定部署。這類檔案的形式，可能是純文"
"字組態檔、bash 指令稿、ansible playbook、Dockerfile 或其他指令集合等。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 69 (paragraph)
msgid "### Section [intendedAudience]{.title-ref}"
msgstr "### 區段 [intendedAudience]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 70 (paragraph)
msgid "#### Key [intendedAudience/countries]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [intendedAudience/countries]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 72 (paragraph)
msgid ""
"This key explicitly includes certain countries in the intended audience, "
"i.e. the software explicitly claims compliance with specific processes, "
"technologies or laws. All countries are specified using lowercase ISO 3166-1"
" alpha-2 two-letter country codes."
msgstr ""
"本鍵明確地將某些將特定國家列入其目標受眾，也就是說，該軟體明確表宣示遵守循特"
"定流程處理程序、科技或法律。所有指定的國家都以 ISO3166-1 alpha-2 "
"的雙字母國家碼表示。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 73 (paragraph)
msgid "#### Key [intendedAudience/unsupportedCountries]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [intendedAudience/unsupportedCountries]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 75 (paragraph)
msgid ""
"This key explicitly marks countries as NOT supported. This might be the case"
" if there is a conflict between how software is working and a specific law, "
"process or technology. All countries are specified using lowercase ISO "
"3166-1 alpha-2 two-letter country codes."
msgstr ""
"本鍵明確標示不支援的國家。原因可能是因為該軟體的運作方式，與該國特定法規、流"
"程處理程序或科技有所衝突。所有指定的國家都以 ISO 3166-1 alpha-2 "
"的雙字母國家碼表示。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 76 (paragraph)
msgid "#### Key [intendedAudience/scope]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [intendedAudience/scope]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 77 (unordered list)
msgid ""
"Acceptable values: see [scope-list]{.title-ref}{.interpreted-text "
"role=\"ref\"}"
msgstr "接受值：請參閱 [scope-list]{.title-ref}{.interpreted-text role=\"ref\"}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 78 (paragraph)
msgid ""
"This key contains a list of tags related to the field of application of the "
"software."
msgstr "本鍵包含與軟體應用領域相關的標記列表。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 79 (paragraph)
msgid "### Section [description]{.title-ref}"
msgstr "### 區段 [description]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 80 (paragraph)
msgid ""
"This section contains a general description of the software. Parsers can use"
" this section for instance to create a web page describing the software."
msgstr "本區段包含對軟體的一般描述。語法分析器可使用本區段來製作描述該軟體的網頁。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 81 (paragraph)
msgid ""
"**Note:** since all the strings contained in this section are user-visible "
"and written in a specific language, you **must** specify the language you "
"are editing the text in (using the IETF [BCP "
"47](<<https://tools.ietf.org/html/bcp47>>) specifications) by creating a "
"sub-section with that name. The primary language subtag cannot be omitted, "
"as mandated by the BCP 47."
msgstr ""
"**請注意：**由於本區段中包含的所有字串，都是使用者可見且以特定語言撰寫，您**"
"必須**加入一個以該語言為名的子區段，並在當中指明您的編輯文字所採取的語言（"
"使用 IETF [BCP 47](<<https://tools.ietf.org/html/bcp47>>) 規範)。依據 BCP 47 "
"的強制要求，主要語言子標記不可以省略。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 82 (paragraph)
msgid "An example for English:"
msgstr "以英文為例："

#: ./en-md/schema.core.md:block 83 (paragraph)
msgid ""
"``` yaml description:   en:     shortDescription: ...     longDescription: "
"...``\\`"
msgstr ""
"``` yaml description:   en:     shortDescription: ...     longDescription: "
"...``\\`"

#: ./en-md/schema.core.md:block 84 (paragraph)
msgid ""
"In the following part of the document, all keys are assumed to be in a sub-"
"section with the name of the language (we will note this with "
"[[lang]]{.title-ref})."
msgstr "在本文件之後的部份，所有的鍵都假定放在以該語言為名的子區段中（我們以 [[lang"
"]]{.title-ref} 來註明表示）。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 85 (paragraph)
msgid ""
"**Note:** it is mandatory to have *at least* one language in this section. "
"All other languages are optional."
msgstr "**請注意：**本區段強制 *至少* 要有一個語言。所有其他語言為選擇性提供。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 86 (paragraph)
msgid "#### Key [description/[lang]/localisedName]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [description/[lang]/localisedName]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 88 (paragraph)
msgid ""
"This key is an opportunity to localise the name in a specific language. It "
"contains the (short) public name of the product. It should be the name most "
"people usually refer to the software. In case the software has both an "
"internal \"code\" name and a commercial name, use the commercial name."
msgstr ""
"本鍵提供將名稱在地翻譯成特定語言的機會。其中可包含產品的（短）公開名稱，通常"
"也應該是多數人稱呼該軟體的名稱。如果該軟體同時有內部開發「代號」以及上市名稱"
"，則請以上市名稱為主。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 89 (paragraph)
msgid "#### Key [description/[lang]/genericName]{.title-ref} (*deprecated*)"
msgstr "#### 鍵 [description/[lang]/genericName]{.title-ref}（*已棄用*）"

#: ./en-md/schema.core.md:block 90 (unordered list)
msgid "Type: string (max 35 chars)"
msgstr "型別：字串（最多 35 個字元）"

#: ./en-md/schema.core.md:block 90 (unordered list)
msgid "Example: [\"Text Editor\"]{.title-ref}"
msgstr "範例：[\"Text Editor\"]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 91 (paragraph)
msgid ""
"This key is the \"Generic name\", which refers to the specific category to "
"which the software belongs. You can usually find the generic name in the "
"presentation of the software, when you write: \"Software xxx is a yyy\". "
"Notable examples include \"Text Editor\", \"Word Processor\", \"Web "
"Browser\", \"Chat\" and so on... The generic name can be up to 35 characters"
" long."
msgstr ""
"本鍵為「通用名稱」，也就是軟體所屬的特定分類。您通常可以在軟體介紹中看到軟體"
"的通用名稱，例如看到「xxx軟體是yyy」。比較常見的範例包括「文字編輯器」、「文"
"書處理器」、「網頁瀏覽器」、「聊天」…等。通用名稱最多可有 35 個字元長。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 92 (paragraph)
msgid "#### Key [description/[lang]/shortDescription]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [description/[lang]/shortDescription]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 93 (unordered list)
msgid "Type: string (max 150 chars)"
msgstr "型別：字串（最多 150 個字元）"

#: ./en-md/schema.core.md:block 93 (unordered list)
msgid "Example: [\"Advanced booking system for hospitals\"]{.title-ref}"
msgstr "範例：[\"Advanced booking system for hospitals\"]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 94 (paragraph)
msgid ""
"This key contains a short description of the software. It should be a single"
" line containing a single sentence. Maximum 150 characters are allowed."
msgstr "本鍵包含軟體的簡短描述。內容應該是包含一句話的一列文字，上限為 150 個字元。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 95 (paragraph)
msgid "#### Key [description/[lang]/longDescription]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [description/[lang]/longDescription]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 96 (unordered list)
msgid "Type: string (min 150 chars, max 10000 chars)"
msgstr "型別：字串（最少 150 個字元，最多 10000 個字元）"

#: ./en-md/schema.core.md:block 96 (unordered list)
msgid "Presence: mandatory (for at least one language)"
msgstr "是否要有：強制（至少提供一個語言）"

#: ./en-md/schema.core.md:block 97 (paragraph)
msgid ""
"This key contains a longer description of the software, between 150 and "
"10000 chars. It is meant to provide an overview of the capabilities of the "
"software for a potential user. The audience for this text should be that of "
"users of the software, not developers. You can think of this text as the "
"description of the software that would be in its website (if the software "
"had one)."
msgstr ""
"本鍵包含對軟體較長的描述，長度介於 150 到 10000 個字元之間。本鍵旨在為潛在使"
"用者提供軟體功能的概覽。本段文字的受眾應該是軟體使用者，而非開發者。您可將本"
"段文字視為應該放在軟體官網上（若有的話）用來描述軟體的文字。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 98 (paragraph)
msgid ""
"This description can contain some basic markdown: [\\*italic\\*]{.title-"
"ref}, [\\*\\*bold\\*\\*]{.title-ref}, bullet points and [[links](#)]{.title-"
"ref}."
msgstr ""
"本段描述可以包含基本 markdown 語法：如 [\\*italic\\*]{.title-ref} 義式斜體、["
"\\*\\*bold\\*\\*]{.title-ref} 粗體、項目符號與 [[links](#)]{.title-ref} "
"連結等。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 99 (paragraph)
msgid "#### Key [description/[lang]/documentation]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [description/[lang]/documentation]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 100 (unordered list)
msgid "Type: URL"
msgstr "型別：網址 URL"

#: ./en-md/schema.core.md:block 101 (paragraph)
msgid ""
"This key contains a reference to the user-level (not developer-level) "
"documentation of the software. The value must be a URL to a hosted version "
"of the documentation."
msgstr "本鍵包含提供給使用者層級（非開發人員層級）看的軟體文件。本鍵的值必須是該文件"
"的網路託管版本網址。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 102 (paragraph)
msgid ""
"It is suggested that the URL points to a hosted version of the documentation"
" that is immediately readable through a common web browser in both desktop "
"and mobile format. The documentation should be rendered in HTML and "
"browsable like a website (with a navigation index, a search bar, etc.)."
msgstr ""
"建議該網址是通往網路託管版本文件的網址，而且可立即透過一般網頁瀏覽器以電腦桌"
"面或行動裝置格式讀取。該文件應該以 HTML "
"呈現，並且類似網站一樣可供瀏覽（搭配頁面導覽索引、搜尋列…等）。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 103 (paragraph)
msgid ""
"If the documentation is instead available only as a document, put a direct "
"view/download link as URL in this key. You should commit the document as "
"part of the source code repository, and then link to it using the code "
"hosting source browser URL (e.g.: GitHub URL to the file). Prefer using open"
" formats like PDF or ODT for maximum interoperability."
msgstr ""
"如果文件只有以文件檔的形式提供，請將文件檔的直接檢視/下載網址連結放在此鍵中。"
"您應該將文件檔提交至原始碼儲存庫中，然後加入該文件檔在程式碼託管平臺中的連結"
"（像是檔案的 GitHub 連結）。文件格式偏好以開放格式為主，如 PDF 或 ODT "
"等，以達成最大的互通性。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 104 (paragraph)
msgid ""
"Whichever the format for the documentation, remember to make its source "
"files available under an open license, possibly by committing them as part "
"of the repository itself."
msgstr "不論文件採取什麼格式，記住都要讓其來源檔案採用開放式授權條款，可以將它們提交"
"至軟體庫自身當中。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 105 (paragraph)
msgid "#### Key [description/[lang]/apiDocumentation]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [description/[lang]/apiDocumentation]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 107 (paragraph)
msgid ""
"This key contains a reference to the API documentation of the software. The "
"value must be a URL to a hosted version of the documentation."
msgstr "本鍵包含對軟體 API 文件的參照。本鍵的值必須是該文件的網路託管版本網址。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 108 (paragraph)
msgid ""
"It is suggested that the URL points to a hosted version of the documentation"
" that is immediately readable through a common web browser. The "
"documentation should be rendered in HTML and browsable like a website (with "
"a navigation index, a search bar, etc.), and if there is a reference or test"
" deployment, possibly offer an interactive interface (e.g. Swagger)."
msgstr ""
"建議該網址是通往網路託管版本文件的網址，而且可立即透過一般網頁瀏覽器讀取。"
"該文件應該以 HTML 呈現，並且類似網站一樣可供瀏覽（搭配頁面導覽索引、搜尋列…等"
"），或甚至是有參照或測試部署時，也盡可能提供互動式介面（例如 Swagger）。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 111 (paragraph)
msgid "#### Key [description/[lang]/features]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [description/[lang]/features]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 113 (paragraph)
msgid ""
"This key contains a list of software features, describing what capabilities "
"the software allows to do. The audience for this text should be that of "
"public decision makers who will be commissioning the software. The features "
"should thus not target developers; instead of listing technical features "
"referring to implementation details, prefer listing user-visible "
"functionalities of the software."
msgstr ""
"本鍵包含軟體功能列表，以描述該軟體能執行的功能。本段文字的受眾應該是委託製作"
"軟體的政策制定者，因此列出來的功能不應該以開發者為目標。應該是要列出軟體中使"
"用者可見到的功能，而不是列出實作細節的技術性特性。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 114 (paragraph)
msgid ""
"While the key is mandatory, there is no mandatory minimum or maximum number "
"of features that should be listed in this key."
msgstr "雖然本鍵強制填寫，但沒有規定本鍵當中應該列出的功能數上限與下限。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 115 (paragraph)
msgid ""
"The suggested number of features to list is between 5 and 20, depending on "
"the software size and complexity. There is no need for exhaustiveness, as "
"users can always read the documentation for additional information."
msgstr "建議您根據軟體的大小與複雜度，列出 5 到 20 個之間的功能。沒有必要繁複列出所有"
"功能，因為想要看額外資訊的使用者可以自己讀文件。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 116 (paragraph)
msgid "#### Key [description/[lang]/screenshots]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [description/[lang]/screenshots]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 117 (unordered list)
msgid "Type: array of strings (paths)"
msgstr "型別：字串的陣列（路徑）"

#: ./en-md/schema.core.md:block 117 (unordered list)
msgid "Formats: PNG, JPG"
msgstr "格式：PNG、JPG"

#: ./en-md/schema.core.md:block 117 (unordered list)
msgid "Example: [\"data/screenshots/configuration.png\"]{.title-ref}"
msgstr "範例：[\"data/screenshots/configuration.png\"]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 118 (paragraph)
msgid ""
"This key contains one or multiple paths to files showing screenshots of the "
"software. They are meant to give a quick idea on how the software looks like"
" and how it works. The key value can be the relative path to the file "
"starting from the root of the repository, or it can be an absolute URL "
"pointing to the screenshot in raw version. In both cases, the file must "
"reside inside the same repository where the [publiccode.yml]{.title-ref} "
"file is stored."
msgstr ""
"本鍵包含展示軟體螢幕擷圖檔案的一個或多個路徑。它們能幫助使用者快速瞭解軟體的"
"外觀與運作方式。鍵值可以是從儲存庫根目錄起始的檔案相對路徑，"
"或也可以是指向螢幕擷圖原生版本的絕對 URL 網址。無論哪種方式，"
"檔案都必須存放在與 [publiccode.yml]{.title-ref} 檔案儲存位置相同的儲存庫中。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 119 (paragraph)
msgid "Screenshots can be of any shape and size; the suggested formats are:"
msgstr "螢幕擷圖可以使用任何形狀與尺寸大小；建議格式為："

#: ./en-md/schema.core.md:block 120 (unordered list)
msgid "Desktop: 1280x800 @1x"
msgstr "桌面電腦：1280x800 @1x"

#: ./en-md/schema.core.md:block 120 (unordered list)
msgid "Tablet: 1024x768 @2x"
msgstr "平板電腦：1024x768 @2x"

#: ./en-md/schema.core.md:block 120 (unordered list)
msgid "Mobile: 375x667 @2x"
msgstr "行動裝置：375x667 @2x"

#: ./en-md/schema.core.md:block 121 (paragraph)
msgid "#### Key [description/[lang]/videos]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [description/[lang]/videos]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 122 (unordered list)
msgid "Type: array of strings (URLs)"
msgstr "型別：字串陣列（URL 網址）"

#: ./en-md/schema.core.md:block 122 (unordered list)
msgid ""
"Example: "
"[\"[https://youtube.com/xxxxxxxx\\](https://youtube.com/xxxxxxxx)\"]{.title-"
"ref}"
msgstr ""
"範例：[\"[https://youtube.com/xxxxxxxx\\](https://youtube.com/xxxxxxxx"
")\"]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 123 (paragraph)
msgid ""
"This key contains one or multiple URLs of videos showing how the software "
"works. Like screenshots, videos should be used to give a quick overview on "
"how the software looks like and how it works. Videos must be hosted on a "
"video sharing website that supports the [oEmbed](<<https://oembed.com>>) "
"standard; popular options are YouTube and Vimeo."
msgstr ""
"本鍵包含展示軟體如何運作的一或多個影片網址。和螢幕擷圖一樣，影片應該要能快速"
"讓使用者瞭解軟體的外觀與運作方式。影片必須託管在支援 "
"[oEmbed](<<https://oembed.com>>) 標準的影音分享網站，比較熱門的選項是 "
"YouTube 與 Vimeo。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 124 (paragraph)
msgid ""
"Since videos are an integral part of the documentation, it is recommended to"
" publish them with an open license."
msgstr "由於影片屬於文件的整合部份，建議以開放式授權條款發行影片。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 125 (paragraph)
msgid "#### Key [description/[lang]/awards]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [description/[lang]/awards]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 127 (paragraph)
msgid "A list of awards won by the software."
msgstr "軟體的得獎列表。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 128 (paragraph)
msgid "### Section [legal]{.title-ref}"
msgstr "### 區段 [legal]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 129 (paragraph)
msgid "#### Key [legal/license]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [legal/license]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 130 (unordered list)
msgid "Example: [\"AGPL-3.0-or-later\"]{.title-ref}"
msgstr "範例：[\"AGPL-3.0-or-later\"]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 131 (paragraph)
msgid ""
"This string describes the license under which the software is distributed. "
"The string must contain a valid SPDX expression, referring to one (or "
"multiple) open-source license. Please refer to the [SPDX "
"documentation](<<https://spdx.org/licenses/>>) for further information."
msgstr ""
"本字串在描述散布該軟體的授權條款。該字串必須包含有效的 SPDX "
"表述法，可引用一個（或多個）開放原始碼軟體授權條款。請參閱 [SPDX "
"文件](<<https://spdx.org/licenses/>>) 瞭解更多資訊。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 132 (paragraph)
msgid "#### Key [legal/mainCopyrightOwner]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [legal/mainCopyrightOwner]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 133 (unordered list)
msgid "Example: [\"City of Amsterdam\"]{.title-ref}"
msgstr "範例：[\"City of Amsterdam\"]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 134 (paragraph)
msgid ""
"This string describes the entity that owns the copyright on \"most\" of the "
"code in the repository. Normally, this is the line that is reported with the"
" copyright symbol at the top of most files in the repo."
msgstr "本字串描述擁有儲存庫當中「大多數」程式碼著作權的單位團體。通常來說，這是放在"
"儲存庫多數檔案標頭，附帶著作權符號的那一列。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 135 (paragraph)
msgid ""
"It is possible to list multiple owners if required so, using an English "
"sentence. It is also possible to informally refer to a community of group of"
" people like \"Linus Torvalds and all Linux contributors\"."
msgstr ""
"如果有需要的話，您可以使用一段英文句子列出多位著作權擁有者。您也可以非正式地"
"列出社群或一群人，像是「Linus Torvalds 與所有 Linux 貢獻者」等。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 136 (paragraph)
msgid ""
"In case it is not possible to name a main copyright owner, it is possible to"
" omit this key; in those cases, if the repo has a authors file, you can "
"point to it through [legal/authorsFile]{.title-ref}."
msgstr ""
"若無法列出主要的著作權擁有者的話，則可省略此鍵。在這類情況下，如果儲存庫中有"
"作者檔案，您可以透過 [legal/authorsFile]{.title-ref} 指向該檔案。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 137 (paragraph)
msgid "#### Key [legal/repoOwner]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [legal/repoOwner]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 139 (paragraph)
msgid ""
"This string describes the entity that owns this repository; this might or "
"might not be the same entity who owns the copyright on the code itself. For "
"instance, in case of a fork of the original software, the "
"[repoOwner]{.title-ref} is probably different from the "
"[mainCopyrightOwner]{.title-ref}."
msgstr ""
"本字串在描述擁有本儲存庫的單位實體，可能是也可能不是擁有程式碼本身著作權的相"
"同單位實體。舉例來說，以某個原始軟體的分支版為例，[repoOwner]{.title-ref} "
"很可能就和 [mainCopyrightOwner]{.title-ref} 是不同單位實體。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 140 (paragraph)
msgid "#### Key [legal/authorsFile]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [legal/authorsFile]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 141 (unordered list)
msgid "Example: [\"doc/AUTHORS.txt\"]{.title-ref}"
msgstr "範例：[\"doc/AUTHORS.txt\"]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 142 (paragraph)
msgid ""
"Some open-source software adopt a convention of identify the copyright "
"holders through a file that lists all the entities that own the copyright. "
"This is common in projects strongly backed by a community where there are "
"many external contributors and no clear single/main copyright owner. In such"
" cases, this key can be used to refer to the authors file, using a path "
"relative to the root of the repository."
msgstr ""
"有些開放原始碼軟體的慣例做法，是將擁有其著作權的所有單位列在同一份檔案中。這"
"在很大程度由社群所支持的專案中相當常見，這些專案有許多外部貢獻者，且沒有明確"
"的單一位/主要著作權擁有人。在這種情況下，本鍵可用來指向作者檔案，填入儲存庫根"
"目錄下的相對路徑作參照。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 143 (paragraph)
msgid "### Section [maintenance]{.title-ref}"
msgstr "### 區段 [maintenance]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 144 (paragraph)
msgid ""
"This section provides information on the maintenance status of the software,"
" useful to evaluate whether the software is actively developed or not."
msgstr "本區段提供軟體的維護狀態資訊，可方便評估該軟體是否仍活躍開發。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 145 (paragraph)
msgid "#### Key [maintenance/type]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [maintenance/type]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 146 (unordered list)
msgid "Type: enumerate"
msgstr "型別：列舉"

#: ./en-md/schema.core.md:block 146 (unordered list)
msgid ""
"Values: [\"internal\"]{.title-ref}, [\"contract\"]{.title-ref}, "
"[\"community\"]{.title-ref}, [\"none\"]{.title-ref}"
msgstr ""
"值：[\"internal\"]{.title-ref}、[\"contract\"]{.title-ref}、[\"community\""
"]{.title-ref}、[\"none\"]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 147 (paragraph)
msgid "This key describes how the software is currently maintained."
msgstr "本鍵描述軟體目前的維護方法。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 148 (unordered list)
msgid ""
"[internal]{.title-ref} - means that the software is internally maintained by"
" the repository owner;"
msgstr "[internal]{.title-ref} - 代表軟體由儲存庫擁有者進行內部維護；"

#: ./en-md/schema.core.md:block 148 (unordered list)
msgid ""
"[contract]{.title-ref} - means that there is a commercial contract that "
"binds an entity to the maintenance of the software;"
msgstr "[contract]{.title-ref} - 代表有與某單位實體簽訂軟體維護的商業合約；"

#: ./en-md/schema.core.md:block 148 (unordered list)
msgid ""
"[community]{.title-ref} - means that the software is currently maintained by"
" one or more people that donate their time to the project;"
msgstr "[community]{.title-ref} - 代表軟體目前由一人或多人專案志工貢獻時間維護；"

#: ./en-md/schema.core.md:block 148 (unordered list)
msgid ""
"[none]{.title-ref} - means that the software is not actively maintained."
msgstr "[none]{.title-ref} - 代表軟體沒有活躍維護。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 149 (paragraph)
msgid "#### Key [maintenance/contractors]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [maintenance/contractors]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 150 (unordered list)
msgid "Type: array of Contractor (see below)"
msgstr "型別：承包商陣列（見下列內容）"

#: ./en-md/schema.core.md:block 150 (unordered list)
msgid ""
"Presence: mandatory (if [maintenance/type]{.title-ref} **is** "
"[contract]{.title-ref})"
msgstr ""
"是否要有：強制（如果 [maintenance/type]{.title-ref} **是填** [contract"
"]{.title-ref} 的時候）"

#: ./en-md/schema.core.md:block 151 (paragraph)
msgid ""
"This key describes the entity or entities, if any, that are currently "
"contracted for maintaining the software. They can be companies, "
"organizations, or other collective names."
msgstr "本鍵描述目前簽約來維護軟體的個人或公司單位實體（如果有的話）。可以是公司、組"
"織或是其他集合性的名稱。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 152 (paragraph)
msgid "#### Key [maintenance/contacts]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [maintenance/contacts]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 153 (unordered list)
msgid "Type: List of Contacts (see below)"
msgstr "型別：聯絡人列表（見下列內容）"

#: ./en-md/schema.core.md:block 153 (unordered list)
msgid ""
"Presence: mandatory (if [maintenance/type]{.title-ref} **is** "
"[internal]{.title-ref} or [community]{.title-ref})"
msgstr ""
"是否要有：強制（如果 [maintenance/type]{.title-ref} **是填** [internal"
"]{.title-ref 或 [community]{.title-ref} 的時候）"

#: ./en-md/schema.core.md:block 154 (paragraph)
msgid "One or more contacts maintaining this software."
msgstr "維護本軟體的一位或多位聯絡人。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 155 (paragraph)
msgid ""
"This key describes the technical people currently responsible for "
"maintaining the software. All contacts need to be a physical person, not a "
"company or an organisation. If somebody is acting as a representative of an "
"institution, it must be listed within the [affiliation]{.title-ref} of the "
"contact."
msgstr ""
"本鍵描述目前負責維護軟體的技術人員。所有聯絡人都必須是實際個人，而非公司或組"
"織單位。如果有人代表某一個機構作維護，則必須在聯絡人的 [affiliation]{.title-"
"ref} 列出附屬機構。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 156 (paragraph)
msgid ""
"In case of a commercial agreement (or a chain of such agreements), specify "
"the final entities actually contracted to deliver the maintenance. Do not "
"specify the software owner unless it is technically involved with the "
"maintenance of the product as well."
msgstr ""
"如果是商業合約協議（或是案內的多份協議之一），請指明合約實際遞交維護的最終對"
"象單位實體。除非真的也有在技術上參與產品維護，否則請勿在此指定為軟體擁有者。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 157 (paragraph)
msgid "### Section [localisation]{.title-ref}"
msgstr "### 區段 [localisation]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 158 (paragraph)
msgid ""
"This section provides an overview of the localization features of the "
"software."
msgstr "本區段提供軟體的在地化功能概覽。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 159 (paragraph)
msgid "#### Key [localisation/localisationReady]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [localisation/localisationReady]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 161 (paragraph)
msgid ""
"If [true]{.title-ref}, the software has infrastructure in place or is "
"otherwise designed to be multilingual. It does not need to be available in "
"more than one language."
msgstr "若為 [true]{.title-"
"ref}，則代表軟體已具備多語架構或設計。這個項目並不需要提供超過一個語言。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 162 (paragraph)
msgid "#### Key [localisation/availableLanguages]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [localisation/availableLanguages]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 163 (unordered list)
msgid "Type: list of IETF BCP 47 language tags"
msgstr "型別：IETF BCP 47 語言標記列表"

#: ./en-md/schema.core.md:block 163 (unordered list)
msgid "Example: [\"it\"]{.title-ref}, [\"en\"]{.title-ref}, [\"sl-IT-nedis\"]{.title-ref}"
msgstr ""
"範例：[\"it\"]{.title-ref}、[\"en\"]{.title-ref}、[\"sl-IT-nedis\"]{.title-"
"ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 164 (paragraph)
msgid ""
"If present, this is the list of languages in which the software is "
"available. Of course, this list will contain at least one language. The "
"primary language subtag cannot be omitted, as mandated by the [BCP "
"47](<<https://tools.ietf.org/html/bcp47>>)."
msgstr ""
"若有的話，這用來列出該軟體可用的各語言列表。當然，該列表至少會有一個語言。主"
"要語言的子標記不能省略，是 [BCP 47](<<https://tools.ietf.org/html/bcp47>>) "
"的強制要求。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 165 (paragraph)
msgid "### Section [dependsOn]{.title-ref}"
msgstr "### 區段 [dependsOn]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 166 (paragraph)
msgid ""
"This section provides an overview on the system-level dependencies required "
"to install and use this software."
msgstr "本區段提供安裝與使用本軟體時，所必要的系統層級依賴項目概覽。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 167 (paragraph)
msgid ""
"**NOTE:** do not list dependencies at the source code level (e.g.: software "
"libraries being used), and focus only on runtime and/or system-level "
"dependencies that must be installed and maintained separately. For instance,"
" a database is a good example of such dependencies."
msgstr ""
"**請注意：** 請勿列出原始碼層級的依賴項目（例如軟體所使用的函式庫)，而以必須"
"安裝與獨立維護軟體所需的執行時期和/或系統層級依賴項目為主。舉例來說，資料庫就"
"是很好的依賴項目範例。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 168 (paragraph)
msgid "#### Key [dependsOn/open]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [dependsOn/open]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 169 (unordered list)
msgid "Type: array of [dependency]{.title-ref} (see below)"
msgstr "型別：[dependency]{.title-ref} 的陣列（見下列內容）"

#: ./en-md/schema.core.md:block 170 (paragraph)
msgid ""
"This key contains a list of runtime dependencies that are distributed under "
"an open-source license."
msgstr "本鍵包含依據開放原始碼軟體授權散布的執行時期依賴項目列表。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 171 (paragraph)
msgid "#### Key [dependsOn/proprietary]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [dependsOn/proprietary]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 173 (paragraph)
msgid ""
"This key contains a list of runtime dependencies that are distributed under "
"a proprietary license."
msgstr "本鍵包含依據專有軟體授權散布的執行時期依賴項目列表。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 174 (paragraph)
msgid "#### Key [dependsOn/hardware]{.title-ref}"
msgstr "#### 鍵 [dependsOn/hardware]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.core.md:block 176 (paragraph)
msgid ""
"This key contains a list of hardware dependencies that must be owned to use "
"the software."
msgstr "本鍵包含要使用該軟體所必須擁有的硬體依賴列表。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 177 (paragraph)
msgid "## Special data formats"
msgstr "## 特殊資料格式"

#: ./en-md/schema.core.md:block 178 (paragraph)
msgid "### Dependency"
msgstr "### 依賴項目"

#: ./en-md/schema.core.md:block 179 (paragraph)
msgid ""
"A [dependency]{.title-ref} is a complex object. The properties are the "
"following:"
msgstr "[dependency]{.title-ref} 是複雜物件。有下列屬性："

#: ./en-md/schema.core.md:block 180 (unordered list)
msgid ""
"[name]{.title-ref} - **mandatory** - The name of the dependency (e.g. MySQL,"
" NFC Reader)"
msgstr "[name]{.title-ref} - **強制** - 依賴項目的名稱（例如 MySQL、NFC Reader）"

#: ./en-md/schema.core.md:block 180 (unordered list)
msgid "[versionMin]{.title-ref} - the first compatible version"
msgstr "[versionMin]{.title-ref} - 第一個相容版本"

#: ./en-md/schema.core.md:block 180 (unordered list)
msgid "[versionMax]{.title-ref} - the latest compatible version"
msgstr "[versionMax]{.title-ref} - 最新的相容版本"

#: ./en-md/schema.core.md:block 180 (unordered list)
msgid ""
"[version]{.title-ref} - the only major version for which the software is "
"compatible. It assumes compatibility with all patches and bugfixes later "
"applied to this version."
msgstr "[version]{.title-ref} - "
"軟體相容的唯一主要版本。這假定自此版本以後，都有包含所有補丁與臭蟲修正。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 180 (unordered list)
msgid ""
"[optional]{.title-ref} - whether the dependency is optional or mandatory"
msgstr "[optional]{.title-ref} - 依賴項目是可選擇或強制要求"

#: ./en-md/schema.core.md:block 181 (paragraph)
msgid "### Complex versioning"
msgstr "### 複雜版本要求"

#: ./en-md/schema.core.md:block 182 (paragraph)
msgid ""
"It is of course possible to use the various keys to specify a complex "
"compatibility matrix."
msgstr "當然可以使用各種鍵來指定複雜的相容性矩陣。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 183 (paragraph)
msgid "*Ex. 1*"
msgstr "*範例 1*"

#: ./en-md/schema.core.md:block 184 (paragraph)
msgid "``` yaml - name: PostgreSQL   version: \"3.2\"   optional: true``\\`"
msgstr "``` yaml - name: PostgreSQL   version: \"3.2\"   optional: true``\\`"

#: ./en-md/schema.core.md:block 185 (paragraph)
msgid ""
"This snippet marks an optional dependency on PostgreSQL exactly version 3.2."
msgstr "以下程式碼片段標示選擇性依賴項目 PostgreSQL，要求指定版本 3.2。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 186 (paragraph)
msgid "*Ex. 2*"
msgstr "*範例 2*"

#: ./en-md/schema.core.md:block 187 (paragraph)
msgid "``` yaml - name: MySQL   versionMin: \"1.1\"   versionMax: \"1.3\"``\\`"
msgstr "``` yaml - name: MySQL   versionMin: \"1.1\"   versionMax: \"1.3\"``\\`"

#: ./en-md/schema.core.md:block 188 (paragraph)
msgid ""
"This snippet marks a mandatory dependency on MySQL, allowing any version "
"between 1.1 and 1.3."
msgstr "以下程式碼片段標示強制依賴項目 MySQL，允許使用 1.1 至 1.3 之間的版本。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 189 (paragraph)
msgid "### Contact"
msgstr "### 聯絡人"

#: ./en-md/schema.core.md:block 190 (paragraph)
msgid "A Contact is an object with the following properties:"
msgstr "聯絡人為具有下列屬性的物件："

#: ./en-md/schema.core.md:block 191 (unordered list)
msgid ""
"[name]{.title-ref} - **mandatory** - This key contains the full name of one "
"of the technical contacts. It must be a real person; do NOT populate this "
"key with generic contact information, company departments, associations, "
"etc."
msgstr ""
"[name]{.title-ref} - **強制** - 本鍵包含技術聯絡人其中之一的全名。這必須是真"
"人，請勿將通用性聯絡方式、公司部門或協會等資訊填入此鍵。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 191 (unordered list)
msgid ""
"[email]{.title-ref} - This key contains the e-mail address of the technical "
"contact. It must be an email address of where the technical contact can be "
"directly reached; do NOT populate this key with mailing-lists or generic "
"contact points like \"<<[info@acme.inc](mailto:info@acme.inc)>>\". The "
"e-mail address must not be obfuscated. To improve resistance against e-mail "
"collection, use [x64]{.title-ref} to replace [@]{.title-ref}, as allowed by "
"the YAML specification."
msgstr ""
"[email]{.title-ref} - 本鍵包含技術連絡人的電子郵件信箱。這必須是能直接聯繫上"
"該技術聯絡人的電子郵件信箱。請勿輸入郵遞論壇清單，或是「<<[info@acme."
"inc](mailto:info@acme.inc)>>」這樣的通用性聯絡方式。電子郵件信箱必須清楚寫出"
"。如果要預防電子郵件資料收集，請依照 YAML規範允許的作法，以 [x64]{.title-ref}"
" 取代 [@]{.title-ref}。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 191 (unordered list)
msgid ""
"[phone]{.title-ref} - phone number (with international prefix). This has to "
"be a string."
msgstr "[phone]{.title-ref} - 電話號碼（包含國際冠碼）。必須是字串。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 191 (unordered list)
msgid ""
"[affiliation]{.title-ref} - This key contains an explicit affiliation "
"information for the technical contact. In case of multiple maintainers, this"
" can be used to create a relation between each technical contact and each "
"maintainer entity. It can contain for instance a company name, an "
"association name, etc."
msgstr ""
"[affiliation]{.title-ref} - 本鍵包含技術聯絡人的聯絡資訊。有多位維護人員時，"
"可使用本鍵在每位技術聯絡人與維護單位實體之間建立關聯性。本鍵能包含公司名與機"
"構名稱等。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 192 (paragraph)
msgid "### Contractor"
msgstr "### 承包商"

#: ./en-md/schema.core.md:block 193 (paragraph)
msgid "A Contractor is an object with the following properties:"
msgstr "承包商為具有下列屬性的物件："

#: ./en-md/schema.core.md:block 194 (unordered list)
msgid ""
"[name]{.title-ref} - **mandatory** - The name of the contractor, whether "
"it's a company or a physical person."
msgstr "[name]{.title-ref} - **強制** - 承包商名稱，可以是公司名或是實際人名。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 194 (unordered list)
msgid ""
"[until]{.title-ref} - **mandatory** - This is a date (YYYY-MM-DD). This key "
"must contain the date at which the maintenance is going to end. In case of "
"community maintenance, the value should not be more than 2 years in the "
"future, and thus will need to be regularly updated as the community "
"continues working on the project."
msgstr ""
"[until]{.title-ref} - **強制** - 這是日期(YYYY-MM-"
"DD)。本鍵必須包含維護預期結束的日期。如果是由社群維護，"
"則本鍵的值不應該超過未來 2 "
"年，因此只要社群有在持續運作專案，就必須定期更新本鍵的值。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 194 (unordered list)
msgid ""
"[website]{.title-ref} - This key points to the maintainer website. It can "
"either point to the main institutional website, or to a more project-"
"specific page or website."
msgstr "[website]{.title-ref} - 本鍵指向維護人員網站。它可以指向主要單位的網站，或是"
"與專案更相關的特定網頁或網站。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 195 (paragraph)
msgid "### Dates"
msgstr "### 日期"

#: ./en-md/schema.core.md:block 196 (paragraph)
msgid ""
"All dates in [publiccode.yml]{.title-ref} must follow the format \"YYYY-MM-"
"DD\", which is one of the ISO8601 allowed formats. This is the only allowed "
"format though, so not the full ISO8601 is allowed for the date keys."
msgstr ""
"[publiccode.yml]{.title-ref} 中的所有日期都必須採用「YYYY-MM-DD」格式，"
"這同時也是 ISO8601 允許的格式之一。該格式是本檔案唯一允許的格式，"
"所以並非所有 ISO8601 允許的格式都能適用於日期鍵。"

#: ./en-md/schema.core.md:block 197 (paragraph)
msgid "### Encoding"
msgstr "### 編碼"

#: ./en-md/schema.core.md:block 198 (paragraph)
msgid ""
"[publiccode.yml]{.title-ref} **MUST** be a UTF-8 encoded and **SHOULD** be a"
" YAML 1.2 document, using YAML 1.1 is *deprecated*."
msgstr ""
"[publiccode.yml]{.title-ref} **必須**採用 UTF-8 編碼，且**應該**採用 YAML "
"1.2 文件格式。YAML 1.1 格式*已棄用*。"

#: ./en-md/schema.it.md:block 1 (paragraph)
msgid "# Italy {#italian-sections}"
msgstr "# 義大利 {#italian-sections}"

#: ./en-md/schema.it.md:block 3 (paragraph)
msgid "## Key [countryExtensionVersion]{.title-ref}"
msgstr "## 鍵 [countryExtensionVersion]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.it.md:block 6 (paragraph)
msgid "## Key [conforme]{.title-ref}"
msgstr "## 鍵 [conforme]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.it.md:block 8 (paragraph)
msgid "### Key [conforme/lineeGuidaDesign]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵 [conforme/lineeGuidaDesign]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.it.md:block 11 (paragraph)
msgid "### Key [conforme/modelloInteroperatibilita]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵 [conforme/modelloInteroperatibilita]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.it.md:block 15 (paragraph)
msgid "### Key [conforme/misureMinimeSicurezza]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵 [conforme/misureMinimeSicurezza]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.it.md:block 18 (paragraph)
msgid "### Key [conforme/gdpr]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵 [conforme/gdpr]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.it.md:block 21 (paragraph)
msgid "## Section [piattaforme]{.title-ref}"
msgstr "## 區段 [piattaforme]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.it.md:block 22 (paragraph)
msgid "### Key [piattaforme/spid]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵 [piattaforme/spid]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.it.md:block 25 (paragraph)
msgid "### Key [piattaforme/cie]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵 [piattaforme/cie]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.it.md:block 28 (paragraph)
msgid "### Key [piattaforme/anpr]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵 [piattaforme/anpr]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.it.md:block 31 (paragraph)
msgid "### Key [piattafome/pagopa]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵 [piattafome/pagopa]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.it.md:block 34 (paragraph)
msgid "### Key [piattaforme/io]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵 [piattaforme/io]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.it.md:block 37 (paragraph)
msgid "## Section [riuso]{.title-ref}"
msgstr "## 區段 [riuso]{.title-ref}"

#: ./en-md/schema.it.md:block 39 (paragraph)
msgid "### Chiave [riuso/codiceIPA]{.title-ref}"
msgstr "### 鍵碼 [riuso/codiceIPA]{.title-ref}"

#: ./en-md/scope-list.md:block 1 (paragraph)
msgid "# Scope list"
msgstr "# 領域列表"

#: ./en-md/scope-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "agriculture"
msgstr "農業"

#: ./en-md/scope-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "culture"
msgstr "文化"

#: ./en-md/scope-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "defence"
msgstr "國防"

#: ./en-md/scope-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "education"
msgstr "教育"

#: ./en-md/scope-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "emergency-services"
msgstr "緊急服務"

#: ./en-md/scope-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "employment"
msgstr "就業"

#: ./en-md/scope-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "energy"
msgstr "能源"

#: ./en-md/scope-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "environment"
msgstr "環境"

#: ./en-md/scope-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "finance-and-economic-development"
msgstr "金融與經濟發展"

#: ./en-md/scope-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "foreign-affairs"
msgstr "外交事務"

#: ./en-md/scope-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "government"
msgstr "政府"

#: ./en-md/scope-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "healthcare"
msgstr "醫療保健"

#: ./en-md/scope-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "infrastructures"
msgstr "基礎建設"

#: ./en-md/scope-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "justice"
msgstr "法務"

#: ./en-md/scope-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "local-authorities"
msgstr "地方當局"

#: ./en-md/scope-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "manufacturing"
msgstr "製造"

#: ./en-md/scope-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "research"
msgstr "研究"

#: ./en-md/scope-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "science-and-technology"
msgstr "科技"

#: ./en-md/scope-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "security"
msgstr "安全"

#: ./en-md/scope-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "society"
msgstr "社會"

#: ./en-md/scope-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "sport"
msgstr "運動"

#: ./en-md/scope-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "tourism"
msgstr "旅遊"

#: ./en-md/scope-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "transportation"
msgstr "交通"

#: ./en-md/scope-list.md:block 4 (unordered list)
msgid "welfare"
msgstr "福利"
